[遍地開花] 到一班香港體育記者有說話想同大家講

代朋友開post
------------------
致 香港人：

我們是香港體育記者，向來在體育圈有種說法「體育不談政治」，但目前的香港局勢讓我們不得不正視香港的問題。自送中條例修訂風波開始，港府一直漠視民意，導致超過二百萬巿民上街遊行，加上警方多次超越警權範圍對付示威者，令抗爭行動愈演愈烈，社會出現嚴重撕裂，除了巿民人身安全受到威脅，民生亦受到嚴重影響。

香港一群精英運動員日前已發聲要求港府早日回應大眾訴求。香港運動員多年來披著區旗，經常在外地比賽，屢獲佳績，為港爭光，我們不時報道香港運動員拿獎牌的消息，均以身為香港人而感到光榮及自豪。但如今距離明年東京奧運不足一年，香港的不穩現況已影響運動員的備戰情緒。

作為香港體育記者的我們，雖不像港聞記者般要走上「戰場」前線，但我們在工作中依然緊記作為記者應有的新聞操守，保持政治中立，報道事實之真相及全部，奈何警方在鎮壓示威行動中，屢次毆打、驅趕記者，更甚是港聞記者在採訪工作期間，遭到警務人員以涉嫌煽動暴亂罪而要求停止採訪及檢查身份文件。

為此，我們均認為要全力支持前線港聞記者，強烈譴責警方嚴重阻礙新聞採訪自由，並要求港府盡快回應市民訴求，包括成立獨立委員會調查事件原因，明確要求保持新聞採訪自由，令香港能早日回復平靜和諧。

當我們放下紙筆、放下相機時，我們都是香港人，讓我們一起撐港隊，撐香港。

一群愛香港、全力支持運動員的體育記者上

五大訴求!
光復香港 時代革命!

we connect

好波！

體記好波！

朋友send漏咗張...

Push

推